其實澳洲好唔好住？ 2

上一個post 多謝各位係澳洲/ 去過澳洲 巴絲既分享
等大家了解多d澳洲生活

希望今個post都繼續有巴絲分享經歷
歡迎大家繼續問關於澳洲既野
希望幫到各位想去澳洲既巴絲

上一個post:
其實澳洲好唔好住？

Aussie gogogo

澳洲

lm

咁快就爆左post

有冇巴打開始interstate travel？

好多澳洲巴絲

澳洲定加拿大好
人好似加拿大nice d
環境又好似澳洲贏

邊度係美食之都?

其實主要城市d中餐都幾得

Sydney d日式/韓式/泰國野都好撚正

如果要住 North territories, 咁點好?
移民門檻最低, 澳洲

去過一年WH 好想移民過去
呢一年應該係人生中最開心既一年

check if you have a path under 189, 190, 491 or the investor streams
if no, then go to Canada la, Canada Express Entry is easier

190 491
it's the easiest among all the states and territories
but different places have different occupation lists
and the requirements are just for eligibilty, the states and territories can 搬龍門 as they like

點會冇野食
呢兩個餸加飯先 $23.8 港銀百五有找

呢碗蟹肉瀨粉 $13 即係港銀七十，食到你飽到上心口

wow fantastic wor

澳洲物價仲平過香港?

我覺得一半一半 有啲好平 有啲貴過hk

食貴野一定平過香港
食普通野就差唔多但係大份啲
三月個時賭場龍蝦隻隻 $30
下面呢兩份都係 $11 即係港仔六條野

碗蟹肉瀨粉正喎，邊間有冇地址？

agree 食一餐其實偏貴 至少6-70蚊hkd 但真係足料 大大碟

flemington 西貢

好耐啦 上年6月9月同12月去左syd, 啱啱Easter去左melb
半價飛6月book埋去adelaide

除咗熱天真係熱到仆街好似乾蒸燒賣同好多蜘蛛之外真係幾好住

利申Brisbane撚

講緊香港樓市未爆升之前，出街食野冇平一半都平1/3啦

其實都冇停過
只係 vic qld 兩個碌撚 premier 郁下就封關
你有冇見 NSW 會咁架

有冇越南卷愛好者晨早流流已經要排

加拿大好, 淨係架車一定要有保險已經完勝澳洲
利申：加拿大住咗十一年, 澳洲住咗七年

冇保險可以出街咩

點會，澳洲無CTP唔會比你renew rego

對面NZ 就話牌費包左第三保（只包傷亡）啫

澳洲本身你政府牌費嗰度會包咗個保險（各州份包嘅嘢都唔同）, 基本上撞死人有得賠, 但如果只係撞到人哋架車係冇得賠, 所以一街都係呢啲冚家剷, 撞完你之後一句冇保險冇錢即時可以拍拍屎忽走撚咗去, 警察都冇計.
當然你可以攞對方資料上庭告鳩佢,但如果對家老破/真係賠唔起你都係吹佢唔脹, 只可以用自己保險包底（當然出年保費會升啦）

加拿大你試下架車有冇保險？停牌然之後洗定屎忽入去坐啦

睇下你揸咩車, 澳洲牌費一年基本上八嚿水起跳, 加拿大就幾百蚊三年

而且澳洲前排成日gta難民週街搶車, 靚仔R煙可以變打人搶嘢, 全部拉咗上庭喊幾聲都放返曬, 唔會有事, 而且有啲嘢其實同大陸差唔多有錢就唔使坐監, 舊時返工有個同事放工揸車出去綠燈轉右畀架醉酒嘅有錢仔衝紅燈+超速撞死咗, 到最後法庭判個靚仔賠錢了事, 監都唔使坐

如果你係業主, 就算搵個agent幫你放租, 周圍都係租霸大把人半年一年唔交租都可以繼續住落去, 差佬又唔會拉人, 好多時到最後都係你要自己揞荷包上法庭告你個租客, 而且都仲有機會趕佢唔走（單親家庭或者有精神病=無敵）到佢真係走隨時成間屋破壞曬, 又係自己保險包底
我加拿大個friend回留左香港, 間屋俾agent放租點知租咗畀間大麻屋,之後畀政府充公個agent要以市價賠返錢畀佢

sydney 飲食交通生活同香港有8-9成似 又夠multi cultural 基本上唔洗點適應 已經生活得幾舒服幾容易 上年去左1.5個月朋友度住散心 真心個feel 幾似香港

CTP 每個州份唔同你咪自己上網睇下囉, 唔清唔楚嘅畀人撞咗仆街唔好喊
我親眼見過嘅兩單( 朋友架車畀人撞到變三文治, 撞佢嗰條友個底花到根本就冇保險享受佢, 我老細架車前日先畀人撞完黎, 條友又係冇保險)我自己遇過嘅一單( 直頭畀vic road架車炒埋嚟total loss, 係呀政府車都可以冇保險㗎)全部最後都係claim自己保險

澳洲啲teenager真係惡撚到仆街 大家比人撩唔想死真係要掉頭走

其實唔係澳洲野平， 係香港野最十五年貴到痴
細細個成日話外國食野， 買野貴。
但最十年情況， 大家出街食餐飯， 中西餐都好。
食好好小 大家要差唔多150-250m個人

但外國唔洗背脊貼背脊， 唔知等位， 唔洗俾人西人西臉。。。

自己煮， 外國食材新材 平 正

人工，香港係搵錢易好多
但外國唔洗錢已經可以享受一個weekend, 同五點已經收工， 可以訓陣 , 先諗食咩

真心係外國 簡簡單單， 唔洗諗賺多d 賺多d, 有架廢車，有個男朋友，女朋友， 結個婚， 生個仔， 就一世

咩呀，你冇 CTP 點上牌呀
全澳洲一樣，nsw 自己買 qld 就牌費包
你自己要出去買全保去保障自己，唔買就自己孭個後果
俾人撞你一定係搵自己保險公司搞架啦
唔係 at fault 跟本唔會影響 NCB
我個次俾人隊尾，人地公司車我上 nrma 個網打晒資料，第二日就擺低再拎埋免費租車啦
基本程序喎，你撞左唔報自己保險公司人地反口你自己食喎

要買CTP即第三者保險先可以出牌喎？

事實話畀我知就係根本唔需要買, 你冇買差佬嚟到都唔會有事發生
加拿大你試下冇？即刻拖車拉人呀

揸咗咁多年車有保險先可以落地係常識, 到澳洲完全改觀

有啲就份牌費包咗, 但係保嘅嘢唔同, 唔保對方架車但保死人
正常第三部係保對方架車同埋車入面嘅人, 全保就保埋你自己架車同入邊嘅人

nsw or vic

啱啱買咗Waterloo留名

似NSW 我認得個雞碗

倫敦JJ想走去Mel
天氣人工樓價都係澳洲好
想問下Mel做唔做到全靠公共交通
定係都要自己揸車出入

其實WA SA都係咁，係NSW唔知驚

city 泊車好撚貴
你咪上返ptv個網睇吓接唔接受到囉

住cbd 5km 內係可以嘅
有tram 有train 的話

我係 mel

仲以為喺Melb添

我得63分一開波考RA未入狀態，得五十幾分拉低晒

住近市區係完全唔需要揸車，除非你有小朋友

Me too
睇個樣好吸引，唔知Melb邊度有得食

btw, 我識啲英國鬼仔過嚟hw, 個個都話hw完都要返英國, 澳洲旅遊/短住一流但定居就不了

繼續試下識Gold Coast JJ先

Mel city 有間都好出名呀
成間鋪都明星相個間

湄江
出名但唔好食
啲湯好似水咁淡

搭單問埋住Mel嘅ching
住落Mel有啲咩地方係唔滿意

N年前幫襯過，D牛肉粉冇乜特別

其實冇咩特別, 你要住都係要住㗎啦
我咁大個人淨係住過下面四個地方, 排名我會咁擺
加拿大（11年）>>>>>>台灣（2年）>>>>>>>>>香港（97前）=澳洲（7年）

去inala 食越南野真係好抵

係澳洲讀緊木工 考慮緊轉唔轉肽去加拿大留名

啲蟹好正

點解

點解會有澳洲都走去加拿大
冬天落大雪落到勁厚

佢講無全保，事實係無全保都可以上路

但如果對家無全保而自己有，又證明到對家全錯，噤自己保險就全包，保費都唔會加

如果自己都錯，就神仙都救你唔到

真，靠自己實力揸，洗乜買全保

NSW 全澳最強醫療，真係信政府唔怕

基建追唔上
火車慢班次少
無乜公路

你知唔知每年英國幾十萬人走佬，過半衝去澳洲

有冇Adelaide 人

巴打係Adelaide做緊咩

contact tracing 勁到去隔離省幫拖

車多到仆街 路況又亂又難渣
大陸人又鬼咁多

幾年前侵侵上台都有好多美國佬過嚟添
個批係咩人心照啦

Mel d 公路算係咁啦下嘛

好想去adelaide但係business related嘅技術移民係咪已經無可能，是咪直接過去讀個master仲好過

但好多地方冇
行十字路口行到想死
入到差唔多cbd 仲要同tram share 一條線

舊時機場附近返夜班, 日日都要行highway行足幾年, 朝早繁忙時間放工返屋企真係從未見過有鬼佬喺收線位轉線會打燈, 次次都係一野就插入嚟, 又唔識排隊, 永遠都係喺另外一條線一嘢就衝到最前之後撞返入嚟, 撞唔到就繼續卡住隔離嗰條線搞到人哋又行唔到, 澳洲鬼佬揸車覺得全世界老馮要讓佢

你睇返加拿大多倫多嗰邊啲路九成都係格仔型, 因為人哋有規劃好咗先畀你喺嗰度起屋, 澳洲係起咗屋先再規劃條路點行, 又或者好似墨爾本咁為咗保住世界排第一城市係咁種樹搞到啲路況越嚟越差, 我返機場幾嗰年睇住佢將條highway收窄種樹, 然之後又cut返啲樹整返闊條highway, 亂鳩咁嚟

可能讀返on list既職業會好d
詳情可以問由我巴

坐井觀天？

多Asian自我隔離意識強好多

仲表漏咗條收費公路人哋toronto條407畀咗錢係guarantee你係風/雨/暴雪/繁忙時間至少行到50以上, mel呢條繁忙時間識旭已經偷笑

加拿大有親戚
同埋佢pathway to Pr 易過澳洲

佢係唔想咁多人揸車去CBD，唔係點會搞個free tram zone
Sydney都係學Melbourne，喺George St加light rail
但係佢勁cap水，仲要唔係免費

澳洲係勁多British/Scottish，特別係醫護
之前有英國同事回流，原因多數都係掛住親戚朋友
有個前年走咗，而家dum緊春

落雪要睇下你住邊一個州份, Vancouver不嬲都係多雨少雪, 多倫多就大鑊啲, 不過我舊時住嗰度地下有發熱線冬天基本上drive way唔會積雪, 後尾屎忽痕買咗部入油嘅鏟雪機, 有時食煙會順手幫隔離阿伯條2 drive way剷埋, 一路一路推五分鐘唔使搞掂兩間屋

加拿大都唔差，有得揀會揀Vancouver/Montreal
Toronto就不了

根本traffic condition就差唔多
你是但拎條距離Toronto CBD廿公里遠既407同Melbourne CBD周邊既highway對比根本冇意思

有親戚有照應差好遠 不過最主要都係要睇你鐘意係邊到生活多d
因為兩個地方生活好唔同

批左5年skilled visa
希望之後可以變citizen

兩條路我都日日揸, 我會唔知

加油

lm g‘day

有無perth jj

澳洲巴絲平時放假多數有咩做

約食飯打機打牌邊爐BBQ road trip睇劇睇戲shopping囉

上年6月去Sydney咁勇

我又係醫療想過澳洲
有幾個大學鬼仔同學都係過咗去
佢地幾好搵又叫埋我去
NHS人工頹又高稅
計埋national insurance同council tax仲高稅過澳洲

你响香港做d咩，呢邊都係做嗰d
多d戶外活動選擇咁囉

成日覺得喺UK做醫護好慘
比起其他國家，好似廉價勞工咁
NZ又係另一個例子

都係同朋友食飯飲酒 上下網睇下戲 撚下d袋鼠 散步跑步 打理下個花園洗下車

散步日常

VIC呢兩日陰晴不定, 又大風
厘係屋企netflix一流

好多袋鼠

其實係香港都係咁
就算好天都唔想出去同人迫

我無追post
巴打過左黎幾耐? 係mel?

午後日落前周圍都係 過百隻
見袋鼠仲多過見人見10隻袋鼠都未必見到1個人

WA都係牌費包左第三保
你話牌費都無買就另計

不過呢個都唔係致命的問題，咪自己買埋全保，有限錢黎者

或者出沙灘鳩下

d袋鼠係咪周街走

我係香港啊
想了解下澳洲生活

未見過上街袋鼠
通常係高爾夫球場同樹林入面活動
人多地方佢地唔太會去

不過澳洲有樣野比加拿大好, 就係啲嘢全部包稅唔使另外自己再計

舊時做機場嗰邊酒店嘅晚班經理有時個司機食飯會幫佢出去定一兩轉車（去機場接客返酒店）, 試過一上highway口（老麥隔離）就撞死一隻
成車鬼佬嚇到大叫問我撞到啲咩, 我話撞飛左隻袋鼠, 跟住番鬼佬即刻冇事發生繼續傾計, 臨落車仲要同我講佢哋一年撞死4 5隻好小事

試過早班員工打畀我同我講會遲到,因為有隻袋鼠同佢屋企隻貓喺佢架車隔離打緊交

我就怕凍既
所以英加澳紐, 我最中意澳

悶就大部分地方同香港比都係悶

澳就人工同物價既比率比較好
簡單講即係d錢好駛d
買樓就起碼平香港一半

歧視真係唔覺
同埋你本身份人係點都會影響人地歧唔歧視你
就算佢本身有歧視既諗法, 你可以用行為去證明自己

Earn the respect

NT is not bad.
Quite like it, especially if you can live next to the sea

武肺做到狗咁
有啲直程做到命都冇
雖然入得行都預咗
不過最初連PPE都冇離晒大譜
拍個手加1%就算
雖然好過香港醫護得魚蛋燒賣
俾人話黑醫黑護仲要凍薪
英國揸tube仲高人工過junior doctor
淨係睇錢真係地鐵司機好過做醫護

gym, work at home, cook, mow lawn, train/play with doggos, read, etc etc
Maybe go out for dinner

其實加拿大真係唔凍, 平時揸車出入屋企有暖氣商場又有暖氣餐廳又有暖氣, 係凍都係你落車出入嗰分零鐘, 咁都叫凍嘅話邊度都凍

零下廿度冇風我都係短袖加條孖煙通行出屋食煙, 勁爽, 但一有風煙都唔食唔即刻走返入屋

黎緊想去melb 讀 master of it.
但屋企本身冇咩錢
想問下個邊既ching 做parttime係咪真係可以cover到生活費 同parttime係咪好難搵

做part time bf 咪得

你肯做又唔介意工種嘅其實一定搵到工嘅, 正常應該夠cover到你食飯(自己煮)同小部分住屋（睇你住邊）

巴打去左澳洲幾耐

睇泥都係要帶多啲錢去

巴打諗住幾時去

呢邊出世
大部分時間係香港同其他地方
番左黎幾年

我係唔太熟澳洲既澳洲人

合法途徑黎講
20hr/week
生活費會cover到
學費唔得

除非黑工/做鴨/掘金/股神.........

我今年U grad, 但想考曬車牌, ielts個啲先
所以應該會下年7月報2nd sem

巴打係mel?

學費應該會準備好
住既話諗緊share house，好似平d，但未搵到fd子希望到個時會有啦

根據 statistics 英國過澳洲既主要係醫護

其實澳洲幾十年前已經有 tram，拆左又起返

練拳

NT 同 WA 既魚係最大條，又易釣

NSW 最細

俾佢抓一下唔知要打幾多枝針
不了...

一到夜晚又唔會有問題， 温差幾大下

無得搞架啦，佢人工同工作環境吸唔到最優秀人材

係睇下 BNO visa 有冇可能救亡

Ching我都係 但腍住去gold coast 都煩緊錢嘅問題

澳洲生存成本對比英美加已經算好合理......

VIC
唔透露太多

本身諗住做2-3年野儲左學費再去，但我屋企同我都覺得好大風險...
一黎個邊學費只會越來越貴
二黎做野3年＋讀書2年畢業都27碎
禁不如當投資落自己到，之後回報番俾佢地
去到既話越早去越好

加薪呢樣嘢呢邊都唔係好好多
VIC好似係分三年加7%，不過其他省應該好少少
UK最大嘅問題係底薪低，同埋好似冇OT
呢邊揸tram/train有成100k年薪，好搵過好多行業

巴打讀IT真係要諗清楚
如果係讀完就走咁就冇乜所謂
想留低競爭好大，d Indian做爛市

加拿大環境點會輸，温哥華👍🏻

香港人先最鍾意歧視人

加拿大pacific mall對面master bedroom360蚊一個月包水電上網, 落少少租個分門basement700一個月又係全包宴....
food court食餐飯6蚊有湯有嘢飲....
冇對比冇痛苦, 英美我唔知, 但你死要揀扯加拿大出嚟講美化澳洲嘅話.....

all65 夠分咩?

VanCity係幾正，但係一落起雪住遠少少就hihi

一定係愈後生去愈易適應啦

啱呀 又唔知到時d政策又點變
其實graduate visa變5年雖然d人話冇乜用 但如果真係做足5年野都加到好多分

不過點都好啦錢真係個好大concern.....

竟然係Indian，仲以為係支那人
我諗我淨翻it呢條路，nursing真係唔岩性格，其他既話又冇咩興趣/foundation
諗住master grad前apply 個Professional Year Program, 但好似長期滿人cls

睇呢兩條thread都見識到啦,
又唔鍾意見到亞洲人又要移民過嚟

回個主題,
好好住,
不過fuck off, we're full

呢個我明之前都諗左好多
老豆老母真係用筆退休金叫我早d出去
覺得對佢地唔住

跟住英文差又日日去返Chinatown

你要take risk就唔一定贏

過到去就遠離呢d地方啦

but, I hear some people say, NT isn't safe #shockisafety.
a lot of violent and drugs crime happen in NT

間越南河粉真係幾好食

我呢邊咪係一堆吸毒酒鬼死靚仔三五成群扮陀地, 澳洲周圍都係咁㗎啦
NT 搞身份比較容易, 拎完咪去其他你想去嘅洲囉

班人又要返好似香港咁

食香港野 講廣東話

所以唔好話澳洲
d人瘋狂移民去d區講華語唔使識英文
考得咁辛苦最後都係過返差不多既生活

班global talent 仲要打飛G唔使考英文
跟住宜家個個話嚟澳洲揸UBER
唔知算唔算呃DHA

唔好黎 排華

所以好在澳洲政府唔派pr要佢地跟番條隊計分,
如果唔係一定搞到烏煙瘴氣

班人PR喎

我指未嚟果班

未出香港嗰班問親都話移左民揸uber同送餐
佢地完全冇想打工既意思

我要生小朋友㗎,
根據生物學 同優生學 最佳年齡生

有冇人知Sydney inner west 係咩環境？

呢個年頭稀有過恐龍

夠呀，要全部細分都65

痴撚線
聽講NT好似最快三年搞掂, 你等唔等到？

師兄幾時再考？同埋過去讀書？

65夠, 冇記錯就算分幾次考你每科都有65都入到（例如你今次reading衰咗其他夠分,下次其他衰曬但reading夠分, 兩份嘢可以加埋一齊遞上去）

禮拜六梗係買馬 tab循例印錢
afl nrl開左季之後sgm日日派錢

屌我反而賭番香港馬，但可以玩固定賠率唔俾狗會食價

澳洲馬同 footy 唔撚識玩呀

巴打要小心澳洲nursing 讀完返黎香港做要考個試先

未過到去 remote study 緊
想快啲通關

年尾申請186
但呢排見啲香港人去哂英國
都有啲心郁去英國

巴打讀緊咩科

呢啲先係沙灘相

有冇澳洲it巴絲可以講下澳洲it個就業情況如何
收入同晉升機會係點

三年, 小朋友都三歲,
應該冇問題

Thanks Ching 你講個種方法唔肯定
希望1take pass

係要考試，同埋以我所知個合格率係偏低
同埋讀nursing唔係老奉搵到工
政府口講話缺人，但係又唔加funding
好多最後淨係可以做casual pool

知道
到時先算

點解會想去英國
人工低天氣差屋又細
除咗話鍾意睇歌劇博物館同近歐洲之外
我都諗唔到有咩優點
身邊一堆英國佬都想去澳洲

想問下各位巴絲
香港P牌可唔可以係澳洲買車揸車？
我上網搵過啲資料 一啲話得一啲話唔得⋯⋯

主要家人同老婆一家都有BNO…
同埋多香港人感覺開心啲…
不過, 澳洲真係幾好
之前去過gold coast做嘢一排

PTE 應該唔得喎
OET 先得

我之前條女都想讀所以查過, 2020應該仲得

之前香港牌可以直接dup, 舊公司有幾個大陸閪買咗香港車牌然之後過嚟呢邊dup左, 兩個星期攞到

想移民唔想煩而家英國真係首選, 澳洲第一個衝出嚟然之後亦都係第一個笠水, 唔計香港人求生艇平時移民政策都成日五時花六時變

PTE肯定得
用黎攞護士牌都得 讀master點會唔得

澳洲 median 人工高 10%

statistics 黎，唔係口嗡嗡

Hi

唔洗 meet onshore income requirements?

可，穩陣d 攞香港國際牌，再係度搞張 photo card，但攞到 PR 就要三個月內轉澳洲牌

想知燒味飯係邊間

唔使掛
Pr咗
狗d囉

而家香港轉澳洲牌 駛唔駛補鐘？

我預計我到澳洲後一段時間先甩到個香港P... PR就有排都未得⋯⋯揸到車就好 澳洲無車好煩⋯⋯

9隻馬 跑2 3 4 5回水喎 有得輸咩

以前唔洗，而家唔知

一世人移一次煩多少少姐
住4年已經有PR入citizenship唔洗煩
如果揸特衰482一批就批五年
佢批visa就唔怕入唔到籍

如果真係就噤 PhD 就可以吹到係 gti

真係對班本身係 PhD 又排緊 189 190 既幾唔公平下

真呀 衝出嚟笠水 好on9

屈呀

Man唔知唔熟個頭
不過London冇咩聽過香港人部落
見到東亞面孔多數大陸大馬新加坡
唔計大學雞我見嘅日本人應該仲多過香港人
可能因為冇話邊區特別多香港人掛
英國冬天唔好彩可以三四個月出得兩三日太陽🌞
人都癲

我意思係
而家咁多人 準備移過去英國
感覺到時會比較多香港人
不過, 聽講天氣真係唔好
澳洲天氣環境都好正

P牌好似整唔到國際牌

睇漏咗"P" 唔好意思, 應該唔得

有澳籍人寫信 的確有說服力
證明人脈重要

移民嘅嘢真係諗清諗楚
特別係而家好多地方都放寬俾BNO，食住行呢D都要諗
英國長期都唔夠陽光，有舊同事講過話要take vitamin D
唔係好易病同有depression

好既,唔該

IT

巴打覺得it個就業機會點

有第四五回咩
香港馬得二三有水回

個 friend 叫緊救命
佢話仲落緊雪

澳洲D asian 三十度都著羽絨

入職門檻算高過香港好多 人工算接受到
Mnc算少 aim大公司既話要準備得好好
有經驗搵工有好大優勢 建議最好做intern
不過都係睇人 你勁既話實搵到
晉升既話呢行都係睇實力 你做到下一個level既野就會俾你升

186對僱主同僱員都好高要求

同埋想問下用咩app嚟溫？

呢個唔擔心

我做技術移民, 58分就夠, 不過差2分覺得好唔抵

VIC黎講, 香港full唔使
Book時間去搞, 30分鐘內搞掂

3年以下香港牌, 掛綠P, 掛到香港牌夠3年, 自動轉full
3年以上, 直接轉full

補充
要睇你幾歲, 上面講緊25歲以上

25歲以下麻煩d, 唔記得
詳情上VicRoads官網睇

澳洲考牌真心煩..紅p綠p 綠p好似要再考？

3年香港牌 係咪唔計1年p牌？ 如果我想直接香港轉澳洲full 要香港1年p+3年牌 先轉到？

搵個教練補幾堂
直接喺澳洲考啦
連我咁豬都考到

夠25歲冇限鐘數，你夠膽可以直接去考
考到直上綠P

有無咩心得 無睇開afl nrl
間唔中玩下greyhound

25以下好似係要從頭考過

重新考過 不了

25歲前攞國際牌揸住先 25歲後直接轉full 有無得諗？

澳洲IT 出路一定好過香港
我自己就唔知到時係唔係一定會做IT 但係起碼多一個選擇

有 但前提係你要25歲之後先申請到pr
Suppose 轉左pr 3個月就冇得用國際牌

pr/citizen唔可以用國際牌？

本身有咪到時先換，最多都係可能要掛P，咪又係咁揸

去英國之前真係要三思
個天氣真係幾難頂
尤其如果有細路好易搞到抑鬱
英國落雨唔似香港落到狗屎半個鐘搞掂
而係成個禮拜灰沉沉慢慢落毛毛雨
細個新移民去英國嗰陣頂唔順無限毛毛雨
搞到要睇醫生食藥
雖然環境點都好過香港不過始終不及澳洲
同埋英國城市租屋同買屋比起澳洲貴好多

留底左喺澳洲果你又點會見到呢

檬粉都好正

如果有得揀你直接假結婚啦, 僱主擔保好易捉

Sydney 同 Brisbane 呢排唔知點解多左好多印度人 我永遠都覺得佢地係最仆街既一群

Melbourne近年都有好多Indian新移民
唔覺得佢地仆街，有好多其實好好禮貌
大家都係離鄉別井，想過好d生活啫
但係佢地繁殖能力真係好強，個個都2-3個小朋友
過多十年應該佔整體人口比例好高

咁無話你唔可以娶有錢女嘅，依家又可以同性婚姻，講到尾都係睇你技術我有個鬼佬同事個細佬娶咗個老婆係美資超大型企業嘅極高層，佢話佢細佬係唔洗返工，齋去打golf同管理老婆搵嘅錢 啲鬼話你去到第3次就無所謂，因為0除幾多都係0

你係有錢女會唔會假結婚？
離婚唔係淨係分身家咁簡單
女方話冇工作能力唔做嘢，你仲要每個月俾膳養費
有兩個ex要養，仲未計如果有小朋友要供書教學到成年為止
你每個月要搵幾多先夠呢d開支？仲唔玩撚完

揸澳洲護照都係佢都未去過嘅人係到

講緊真結婚嗰啲啦

現實生活有幾多個有錢女會同我地呢D平民結婚...
唔好講話離兩次婚，我有個同事最近搞緊離婚
佢有三個小朋友，一次就打殘佢

點解 58 分就夠 ?

想過澳洲讀兩年motor mechanics 之後留低做嘢
大唔大機會可以轉pr

請問有冇Mel 人知oakleigh/oakleigh east/south 呢幾個suburb 好唔好

你做得畀錢假結婚就自然有律師幫你㗎喇, 由相識相遇作故仔開始到結婚離婚服務一條龍,啲合約一早簽好曬冇拗撬, 你咪L玩啦

真結婚幾年之後條女拎到身份要離婚陰鳩你就另一個講法（我老細）

畀你讀完你都係要睇返佢移民 list有冇你份, 澳洲移民list成日扭屎忽花, 呢一刻真係冇人講得實
btw, 做整車不如做渠王喇...

顧住擔保其實個僱主都好撚煩, 正常你畀16萬一開始就畀個律師扣住咗, 個僱主先要登報紙請人, 然之後要解釋點解唔請本地人要請你個7頭, 而呢個工作崗位對呢間公司有幾重要等等, 請咗你個仆街之後又要幫你報稅同super(好心嗰啲就係你嗰16萬到扣, 但大部分要你自己畀錢老闆佢再俾返你, 即係免費勞工仲要每個月再畀錢佢), 好撚多paperwork要做
有時做完曬移民局發神經話你間公司唔需要個咁嘅人, 又或者移民局查你嗰陣時發現你唔合資格, 又冇你公司吹到咁勁一定要請你, 然之後fail你就30日內遞解出境, 嗰16萬律師要即刻嘔返出嚟, 然之後僱主個底又花撚咗

其實舊時冇查得咁嚴, 係班餐館仆街收咗人錢做僱主擔保然之後到最尾拎曬啲錢就結業走路, 同埋又有好多大陸公司瘋狂咁樣用僱主擔保賺錢又或者好似中國建築咁（佢嗰啲唔係移民係殖民, 幾百個幾百個咁插入嚟, 佢哋剛剛喺澳洲開嗰陣我有local朋友畀佢哋請咗做management, 睇到眼都突埋）又畀人查到先搞到"僱主擔保" 呢樣嘢一鑊熟

遲 d 可能又易返

Interim Report of the Inquiry into Australia's Skilled Migration Program
March 2021

係
諗住過一兩年去搵吓工做

呢D犯法嘢，個中間人邊會同你跟到足，袋咗錢就由得你㗎啦
唔係點解成日有新聞話某某貪錢同人假結婚，最後俾人騙財
你估真係黑社會請律師，樣樣都執到正嚟做咩

呢個問題係任何一個國家都係一樣

睇做咩姐嘛
我係英國都住咗五六年
志在轉換下環境
去吓旅行咁

真係死R爛R睇下可唔可以遇到一個好老闆比份工你又擔保你架咋.....人工平d當儲下經驗再跳

澳洲人工唔平架 雇主唔會請d冇貢獻既人係公司入面

唔係wor巴打唔使擔保
求其搵份工儲經驗啦

某某貪錢（即係你本身冇乜錢）同人假結婚（即係為錢）結果畀人騙財（冇錢重點畀人呃錢）係咩玩法

無啦啦又黑社會請律師, 完全唔明白你啲知識係邊度嚟...

正常假結婚你一定係有移民律師幫你搞, 你唔會街邊遇到個寶藥黨然之後信佢啩

我有friend廿年前係加拿大搞過, 唔計律師費袋咗36000加幣, 之後用嗰啲錢做本金開咗間細細地嘅汽車零件公司

高當時市價少少, 因為佢本身識得個移民律師, 正常男收三萬起女嘅收五萬起（有身份嗰個）

澳洲都識人四年前做過, 不過係男嘅搵鬼妹假結婚, 而家拎曬身份係box hill嗰邊買咗三間屋銀銀腳收緊租過日晨

This CON is called "Marriage"

Canada, 特別係 Vancouver, Australia 無啖好食.

不過，Vancouver 唔係揾工好地方

貪錢點解一定係本身冇乜錢？好多人都係想賺快錢，唔代表佢本身係冇錢
你可以搵律師簽定離婚協定，但係移民中介一般唔會主動幫你搞，特別係犯法嗰d
我唔知你d朋友搵乜嘢中介，但係一般中介都係收咗錢就你死你事，唔會同你搞咁多嘢去使多餘錢

雖然我未去過vancouver, 但班friend話都幾多嘢好食㗎喎
toronto 都大把好嘢食啦, mel呢邊都唔差

只要有工做就得

咁你成都要去搵啲無律師backup嘅中介, 冇人幫到你㗎喎

澳洲冇啖好食？你住邊個state？NT定TAS？

香港同日本都係冇啖好食

留名

唔係冇律師backup，係律師會同你每個service收錢
你如果要立定份離婚協定，佢會幫你做，但係佢唔會主動問你需唔需要
中介更加唔會叫個律師幫你做，除非你自己好醒同佢講定

我個行要求ielts 6=PTE58

你想唱澳洲姐 唔洗講到假結婚呢d鬼鼠野都會有人光明正大同你搞既

其實一間米芝蓮都無真係過份
大好食材都浪費曬

邊隻 visa ?

米芝蓮評分由入門口就開始計分澳洲餐廳服務係點去過都好清楚啦

同埋澳洲好似仲未有米芝蓮評鑑制度

一日天氣可以係四季，我試過揸車返工25度到十幾度到落雨再落雹
公共交通工具舊，服務慢

34C着t-shirt short pants走入hoyts睇戲
睇完出嚟14C，屌佢老母

我係你就盡快過去搵，呢2年係超級移民時期
再諗多1-2年嗰邊d就業機會已經俾呢班搶灘人士填滿曬咁濟...........

想問ching你係申請當地大學定係香港果d oversea study嘅船

EE我不想努力了

陪讀大法？

冇話陪唔陪讀，佢有佢讀，你有你讀
心理上知道PR唔係問題，自己讀得輕鬆D

知有好多都係一個讀一個陪讀返工搵錢

我都係咁話
個個以為畢左業就PR
咁仲得了既？

有雇主擔保你成功一大半
中途唔好出大錯

咁我又唔識人係咁喎，因為student visa俾你做盡都係20hrs/wk
唯一見過一對韓國couple，個男嘅過嚟讀書，個女嘅大咗肚喺度湊女

真心覺得好勁
個移民決心好大

呢個辦法最近都2年變4年再加好多條件要求

有咩要求？我唔太清楚

好怕唔識答佢地D news question

有朋友搞緊我都唔清楚
又係衰拖拖拖2年嗰陣唔入紙依家變左升左個level先黎搵律師搞

Mel市中心夠唔夠凍落唔落到雪
定係都係落雹
同埋會唔會話試過落雹打爆車窗

係就快唔好諗太多, 香港家吓咩情況你又唔係唔知

mel 凍？？你認真？？[

落雹爆窗睇你彩數, 多數凹車頂先
我嗰區今日先落完黎

LM

有friend都係咁, 結果頂唔順返咗香港生

accounting 不嬲都有, 只係個分越嚟越高
因為一街都係呢啲學校而且勁搵錢, 你覺得澳洲政府會咁易放生佢咩

關唱澳洲咩事, 假結婚世界各地不嬲都有㗎啦, 當你有啲錢但又唔夠錢做投資移民, 讀書又唔叻, 又溝唔到一條當地女/仔嘅話假結婚真係唯一最快嘅方法
再唔係學人走去排難民囉（不過你唔係黑人或者阿差八成仆街收場）

上年試過一次落雹，我上司部Audi揼到凹晒

但澳洲accounting fg其實周街都係..

變左移民post

有窿路搞但唔會係光明正大搵移民中介搞囉
幫你搞既人本身做野都唔係合法 仲有一條龍服務比你咩 係咪呃錢走佬既都未知啦

係喎

係, 幾年前前有幾個同事都成功移到民, 但係要免費幫人打幾年工..

btw, 離哂題
澳洲我住過一排 都幾好住
睇啲同事先知乜嘢叫做享受生活
放工準時走,
放假唔便旨意工事上搵到佢哋
放假又會去下野餐 去海灘
天氣唔錯 唔似香港咁濕

最深刻係超市啲食材,
全部都超新鮮

呢d先係生活
係香港收工都要收老闆call 繼續做野

舊時city返工一日兩餐加泊車同油錢再加三杯咖啡, 畀盡再計多一星期2包煙五日都係大約445, 你點玩到上1200

NSW唔可以用澳洲其他地方一樣標準同其他國家比Sydney想食乜都有

依家真係無咩可能，特別Sydney

我mel, 泊車一早上網搵定early Bird book曬成個星期, 食飯有啲都係15蚊到（學生餐）, 夜晚就食food court（highpoint）, 油約50一星期, 煙舊時都係40蚊包（而家去到七十幾）

當然上面只係計basic一至五必須嘅食同行, 唔計租同埋出街玩嗰d

銀行除咗commonweath同ANZ仲有冇其他
淨係識依兩間

大路嘅咪再加多間nab

我同條女
齋計supermarket, max.$200/week
一星期煮5日, 包埋body wash, toilet paper etc.

上面位巴打/絲打好豪

兩個人除返開可以再平d

巴打係澳洲做邊行

低下階層啦巴打
本來出賣勞力
後來老細睇得起我升我坐office

一個禮拜唔計租同洗成$500兩個人:~

係澳洲炒美股係咪都要交稅？有冇方法避稅？例如香港開公司炒c

$200/week係兩個人
我同條女

Sorry可能我誤會左

你講緊你?

其實VIC都係，除咗台灣菜差少少之外

支出呢樣嘢唔可以同女仔比
男仔可以食到好平，日日食同一樣嘢
女仔大部分都唔得，仲要加埋飲嘢
淨係juice都可以閒閒地$7–8杯
仲有coffee呢，又多$5杯
入一入Priceline睇下d shampoo conditioner咁又十幾廿蚊
總之佢地係一定會有地方使到錢

NAB, Westpac, HSBC, etc.

揼邪骨嗰啲我唔計落去啫

女人有檯面同檯底數檯底唔好問了

係，每日食乜諗到頭都大，又唔可以重複

要, 冇
你係local 就好有機會犯法

我覺得呢度無咩低下階層呢回事, 大家都係搵差唔多噤多錢
水喉佬開鎖佬其實都好專業, 而且收費好好好貴
保安, 特別如果係坐 office 呢D 更加係舒服工

唔係保安啦巴打

呢邊tradies梗係搵得多啦
我都諗緊讀唔讀電工
但apprentice好長時間, 諗起就煩

mel市中心唔會落雪
落雹打爆窗好平常，雖然我未試過
但我返工需要成日渣山路，一天氣唔好就好難渣

係呀
講工作效率香港人一定唔輸蝕

要知道自己價值係邊
香港人移民, 最大優勢係: educated, speak some english (30年前應該可稱為english speaking), financially capable, hard working

理論上有腦既國家都會中意

希望承你貴言

無 local experience 真係無乜信心

希望搵第一份工唔洗太耐

第一份工係最難
無辦法

之後就會順好多

自己唔鍾意都做住先啦
有份工開始做個人心情都唔同好多

當然無諗過第一份工都揀擇

有人請就 ok

同埋我個牌要 supervise 一段時候

進入左個社會先，適應個社會再揀適合自己既工作
始終香港同澳洲個社會太唔同，唔可以跟香港個邏輯同習慣係度生活
如果唔係會生活得唔開心

話說澳洲點睇AU NZ travel bubble?
冇residency 既人有冇得飛，定係怕情況會變而唔考慮travel?

同香港嗰啲比較就好似升咗另一個層次咁

點都好過香港一年8個月過30度，開9個月冷氣
利申：好怕熱

以我所知就唔使residency，AU同NZ基本上揸其中一本護照就可以自由出入同工作
其實而家只要hotel quarantine做得足就唔怕travel
最怕係有local transmission，NZ一定第一時間lockdown
走唔切就hihi

如果真係要比較我真係覺得Melbourne既天氣差過香港，係Melbourne38-40度熱到眼都睜唔開，仲有幾十隻烏蠅係你身邊，成個人好炆

香港屋細，一開冷氣就成屋都凍，呢到屋兩層，一熱就成個焗爐咁，仲要好多屋係冇中央冷氣

上咗岸就梗係唔怕
想知啲揸study visa, post-study visa, 有期限嘅work visa, etc嘅人點睇

識中文有時都係一個優勢
(作jd 搞work visa 時）

好多人(例如working holiday maker, student)如果想留係大城市又無車, 多數只能打大陸人工, e.g. 珍珠奶茶, 餐廳, 華人超市
而且多數係黑工, $13-15/hr, 不知所謂

呢個就係識少少普通話又識英文既好處
餓你唔死

但我係度唔會同大陸人講普通話
亦唔會打大陸人工

而家呢d時勢，揸以上visa嗰d仲得閒諗travel bubble？